問題。點解中國貨走台灣日本，唔經香港走

美國加稅，大陸廠大可以由香港轉到美國
點解會變晒去台灣日本再到美國？

無人知？

舊產品賣成點

成本

made in問題

無乜點理，無做宣傳跟本無人知，而家就出新產品

ic
呢樣我都知，過海裝嵌

土地成本
人材

你應該講緊電子嘢？

避關稅

運到香港做轉口可能都係 made. in. china. 要關稅，所以變成 made in japan

好以越南奶左野 中國運鐵去越南再裝上船去美國比人周到

原本我都唔知
但見到 日本同台灣就知了

睇地圖啦

發達靠呢鋪

中國鋼材被認定經越南出口 美商務部加徵越南關稅
2018年5月22日

美國商務部5月21日宣佈對源自中國經由越南進入美國的鋼材實施高額關稅。商務部在一份聲明中說，美國海關將對越南生產但是在中國基本製成的冷軋鋼捲在進入美國時收取近200%反傾銷關稅，以及256%的反補貼關稅。

商務部稱，美國2015年對中國鋼材實施雙反關稅後，從越南出口到美國市場的冷軋鋼從每年的9百萬美元飆升至2億1千5百萬美元。商務部最終查明這些鋼材基本上在中國製成，但為了逃避美國對進口中國鋼材實施的反傾銷和反補貼關稅，中國出口商將鋼材轉移到越南，再向美國出口。

美國川普政府正在針對它所說的中國不公平貿易手段和政策跟北京展開一系列大規模反制措施，包括幾個星期前宣佈考慮對價值1500億美元來自中國的進口商品徵收關稅，中國揚言對等報復，導致美中之間一場嚴重的經貿爭端。兩國高級代表團在兩輪會談後上個週末發表聯合聲明，稱中國將實質性減少美國對華巨額貿易赤字，但沒有列出具體的數額和時間表。

美國官員們說，川普政府將暫時擱置對中國大規模徵收關稅的計劃。針對中美雙方只是暫時停戰的說法，中國外交部星期一說，在兩國經貿爭端中，中方不希望出現更多反覆。

香港有撚製造業咩
做戲都要做足少少